完全當區議員on9

28名民主派觀塘區議員就民政總署漠視民意及表示會監督完成觀塘音樂噴泉工程作出聲明

觀塘區議會於昨日（1月7日）舉行新一屆區議會的首次大會，會上以28票贊成、9票棄權決議通過暫停音樂噴泉工程，並要求民政處交代工程詳細內容及進度。惟民政總署今天回覆傳媒時指，會繼續進行並監督完成音樂噴泉工程。

觀塘區28位泛民主派區議員對於此事感到極度憤怒，此舉無疑是對區議會極不尊重，並漠視廣大觀塘居民的意見與聲音。

政府表示想與新一屆區議會合作與互動，但是竟漠視觀塘區議會首次大會所提出並已通過的動議，足見政府並無改善面對市民意見的態度，依舊鐵板一塊地不聽民意，我們強烈批評民政總署及政府是次的處理方法。因此，我們將會杯葛民政事務局的新春酒會，以表達對政府不尊重民意代表的強烈不滿。下周二將舉行觀塘區議會第二次大會，音樂噴泉工程已列為恆常大會議程，我們會就此事進行討論，並要求民政總處官員到場當面回應。

觀塘區議員
尹家謙 王偉麟 王嘉盈
李軍澤 李詠珊 李煒林
李嘉達 洪駿軒 畢東尼
陳汶堅 陳易舜 陳嘉言
莫建成 張敏峯 梁翊婷
梁凱晴 黃子健 黃啟明
馮家龍 葉梓傑 潘任惠珍
鄧威文 鄭景陽 蔡澤鴻
黎寶桂 謝淑珍 蘇冠聰
龔振祺